用鋸開午餐肉潮文

頂你個肺我都冇諗過開罐午餐肉
可以講咁死多粗口開得咁metal

年初四晚八三三上 漢 屋企打邊爐，臨收檔提過下今個星期五晚一齊去睇《錦衣衛》，點知在場各位得我一個認真，另外兩個完全冇左件事無聲無息放飛機，結果今晚返到屋企又要自己搞掂。前晚俾麥記所謂「買一送一」昆過一次，唔甘心再俾佢呃，今晚決定自己整。點知仲衰。

通常自己屋企整野食，假如雪櫃冇微波爐叮叮（我是波仔hardcore fans，波仔ｄ即食飯盒比你想像中好食同飽），來來去去得一味營多撈麵，兩年前美食節掃貨加街價同樣是個半一包，事隔兩年已經加左差唔多25%價就黎見兩蚊喇，但一餐整兩個仍然四蚊有找仲平過食公仔麵。嫌悶咪加多罐午餐肉囉。不過而家午餐肉都算奢侈品喇，又回到兩年我屋企果頭賣五六蚊罐咋，而家同一罐肥豬仔細罐裝平極都十一二啦，所以通常等減價有十蚊以下時掃貨，之前公司果頭正呀天壇牌細罐$9.8食得好開心，可惜冇晒貨了，今餐想加送，唯有去屋企對面間屋村辦館，要成十一蚊，想食冇計唯有科水。

呢間辦館我從來唔多鍾意，因為個老闆娘永遠口黑面黑當你俾錢佢老馮噉，同埋叫做辦館但超過一半野貴過大超市，老實講唔係佔地利開正屋村地下近過人地超市便利店同夜收，都唔知佢點樣做得住，而我就算貴仲會幫襯而唔走去其他舖，就腳之外仲本著一分寧益小機構莫益大財團的支持underground精神（唔使再笑喇我都知呢樣野非常戇居俾人笑足咁多年喇已經）。唔妥間野除左老闆娘仲有前科，我都算經常幫襯佢買午餐肉，之前試過兩次買到返屋企開唔到捲捲下扭斷左，第一次符碌用罐頭刀搞番掂，第二次連罐頭刀都玩到崩埋，最後你估都估唔到，摷左把電線鉗，沿住扭斷個位一路剪剪開個罐，食完冇肚痛都幾好野（定好彩？）。今舖仲激。插條匙落去扭個位扭唔郁，試左兩個字，大力得滯直頭扭斷埋個頭，扭到中間斷都叫做可以翻炒電線鉗怒剪條橋。上次整崩左屋企把罐頭刀又唔記得左買番把新，夾硬黎撬左幾野，撬到個罐都變晒形，先篤得穿個罐少少。最後只有出絕招。

「頂佢鹵味。我冇幾可試過一次講咁多粗口。」

「此情此景，直頭可以用黎做death metal碟artwork。」

開佢唔到棄之可惜加上等緊開飯，將屋企全部工具抬晒出黎務必開到佢為止，乜叉方法都試晒連鋸都出埋，亦考慮過放入膠袋一鎚打爆個罐噴晒ｄ肉出黎算數（十足落街市買免治牛肉噉款）。最後罐頭刀鑿到幾個窿，搵鎚仔加螺絲批打多幾個大窿出黎，再用大鉗細鉗又剪又撬又拉罐中間自己開左個蓋，破肚穿腸式用筷子一劈劈午餐肉蓉撩出黎十分Cannibal Corpse，平時會切粒撈麵食，而家連個工序都慳埋。

太長
3/10

舊登時代呢篇鋸開午餐肉鳩文引發連環討論， 原來有成班人廢到午餐肉支螺絲都唔識扭。

On9

弱智

轉晒新包裝，係上面拉，不過個環都有機會爛

其實正常屋企都有罐頭片，茄汁魚罐頭好多都要自己開

所謂易拉式係好方便，爛嘅機會幾微吓。

𠵱家仲有邊款早餐肉係用鎖匙扭
幾乎都係二奶罐

有嘅，不過好少，自從有易拉，好多唔再用匙，用匙問題會多啲，不過用匙開，倒舊午餐肉出嚟易啲，易拉罐，冬天一拉起，入面瓊油，比較難倒出嚟，要喺罐底開窿疏氣。